%
\section{Programmparadigmen}

\begin{frame}{Programmparadigmen: Definition}

Programmparadigma:\pause

\begin{itemize}[<+->]
\item Fundamentaler Programmierstil
\item Sichtweise, welche die Abbildung zwischen Wirklichkeit und Programm bestimmt
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Programmparadigmen: Übersicht}

Übliche Programmparadigmen:

\begin{description}%[<+->]
\item[Prozedural] Problem wird in kleine Einheiten (Funktionen, Prozeduren, Module)
aufgespalten
\item[Funktional] Folge von (mathematischen) Funktionen meist unter Mithilfe 
von Rekursion
\item[OO] Objektorientiert; Objekte bilden Wirklichkeit ab und interagieren
miteinander
\end{description}
\end{frame}


\subsection{Prozedural}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Programmparadigmen: Prozedural}

Mit Hilfe von \pyth{def}

\begin{python}
def product(iterable):
    result = 1
    for i in iterable:
        result *= i
    return result

data=[1,2,3]
product(data)
\end{python}
\end{frame}


\subsection{Funktional}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Programmparadigmen: Funktional}

Module: \pyth{itertools}, \pyth{functools}, \pyth{operator}

Typische Funktionen: \pyth{map}, \pyth{filter} und \pyth{reduce}

\begin{python}
data=[1,2,3]
result = reduce(operator.mul, data, 1)
\end{python}

\begin{python}
def upper(s):
    return s.upper()
data=["tux", "penguin"]
result = map(upper, data)
\end{python}

\begin{python}
def is_even(v):
   return (v % 2) == 0
data = [1, 5, 2, 10, 6]
result = filter(is_even, data)
\end{python}

\end{frame}

% \subsection{Objektorientiert}
% \begin{frame}{Programmparadigmen: Objektorientiert}
% Und wie sieht es objektorierientiert aus?
% % {\Huge ?}
% \end{frame}

\iffalse

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Was ist Objektorientierung?}
Auto:
\begin{center} 
  \includegraphics[width=0.25\textwidth]{Car.pdf}
\end{center}

\begin{itemize}
\item Modell
\item Farbe
\item Preis
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Definition Objektorientierung I}
\begin{definition}[ISO/IEC 2382-15]
Bezieht sich auf eine Technik oder Programmiersprache, welche Objekte, Klassen und Vererbung unterstützt.
\end{definition}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Definition Objektorientierung II}

Zusammenspiel kooperierender Objekte;

\begin{definition}
\begin{itemize}
\item Alles ist ein Objekt
\item Objekte kommunizieren durch das Senden und Empfangen von 
Nachrichten (welche aus Objekten bestehen)
\item Objekte haben ihren eigenen Speicher % (strukturiert als Objekte)
\item Jedes Objekt ist Instanz einer Klasse % (welche ein Objekt sein muss)
\item Die Klasse beinhaltet das Verhalten aller ihrer Instanzen
\end{itemize}
\end{definition}

\end{frame}

\fi

% \begin{frame}[fragile]
% \frametitle{Begriffe}
% 
% \begin{itemize}
% \item Datenkapselung
% \item Klasse:
% \item Vererbung
% \item 
% \end{itemize}
% \end{frame}
